[真心求教]減腩應該先做帶氧定做crunch/situp

翻左一年半工，日日要對電腦又少運動
個肚腩越來越勁，同埋篤落係硬
想請教要減嘅話應該做帶氧減
定係直接做crunch/situp練腹？

做全身運動

60%負重 + 40%有氧

利申：9up

飲食比較重要, 另外sit up係無意義的

點冇意義？

crunch/situp呢2個動作都會傷腰

得d唔識既先會覺得做crunch/situp會減脂 諗下就知 你練完唔減走上面層肉 邊有野睇

鎖core都會？

係，做完你會發現條腰都會好攰，有一半都係用緊條腰發力

Situp狗都唔做，pe堂教壞人。
做下負重+有氧
身體適應之後可以做HIIT
最重要都係控制飲食

咁點操腋？
斜板sit up會唔會好啲

啲人以為做邊part就瘦邊part
脂肪係全身消耗，冇得你揀

Sit up類既動作上45度就得，唔好上哂
不過都係建議去gym房會好啲，7成操3成食，隔日踩機，每次踩400卡，2.3個月好快見效

控制飲食係食少啲碳水定點

食少D垃圾食物，每日intake唔好大過output

最先係要控制飲食減體脂
做到calorie deficit

小弟兩個月前開始減intake，少食零食，加正常運動，兩個月減左４kg
運動：一星期踩2／3日單車(120km)＋跑2日total 10km/跑intervals＋1/2日weight training
樓主唔一定要做咁多 因為我主要係想提升performance 不過都可以參考下

乜肚腩係會硬嫁咩...

首先，減脂冇得局部減

飲食最緊要
留意多啲飲食
零食唔好食
味精，油膩野食小d

之後就係重訓
上youtube大把教學片
好過我文字9up

重訓另一個好處就係收緊身體
令你睇落緊實，瘦啲

好似啤酒肚咁，但冇大得咁誇張

如果係集中腹嘅重訓
係咪都係要去gym先得？
屋企得啞鈴
呢條片又係咪有效嘅練法

你睇睇呢條友佢都教你首要係飲食減脂
減到10%先講啦